---
title: Configurer un écran externe
description: 
published: true
date: 2021-09-04T22:16:25.798Z
tags: configurer, écran, externe
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:43:36.370Z
---

Avec un PC portable (par exemple), vous pouvez décider d'avoir le signal vidéo sur un écran externe. Ça peut être utile si la carte vidéo n'est pas supportée par Recalbox ou que votre écran interne ne fonctionne plus.

## Connaître les sorties vidéo disponibles

Il existe 2 façons de connaitre les sorties vidéo disponibles pour votre écran externe.

## {.tabset}

### Via les journaux (logs)

* Branchez votre écran externe à votre Recalbox et démarrez votre Recalbox.
* Une fois démarré, vous devez vous rendre sur le Gestionnaire Web.
* Dans le gestionnaire web, allez dans `Logs` (ou `Dépannage` > `Logs` sur un téléphone portable).
* Sur la page, ouvrez le menu vide disponible et sélectionnez la troisième option (`recalbox.log`).
* Dans ce fichier, vous devez trouver des lignes similaires à ceci :

```ini
Connected screen(s) / Max resolution / Fallback resolution lower than FullHD:
  HDMI-0;2560x1440;1920x1080
  DP-5;2560x1440;1920x1080
Force selected output HDMI-0 limited to fallback resolution, disable others
xrandr --output HDMI-0 --mode 1920x1080 --output DP-5 --off
```

* Une fois ces informations en poche, dans le menu du gestionnaire web, allez dans `recalbox.conf`.
* Ce fichier ouvert, renseignez cette partie avec vos informations :

```ini
## Prefered external screen retrieved from ssh : xrandr
system.externalscreen.prefered=DP-5
## Force selected external screen to resolution ex : 1920x1080
system.externalscreen.forceresolution=1920x1080
## Force selected external screen to frequency ex: 60.00
;system.externalscreen.forcefrequency=
```

>Le signe **;** se trouvera par défaut devant les 2 lignes que vous modifiez. Vous devrez supprimer ce caractère devant chacune des 2 lignes pour activer vos modifications.
{.is-info}

### Via la commande `xrandr`

* Connectez-vous via [SSH](./../../../tutorials/system/access/root-access-terminal-cli)
* Tapez la commande suivante :

```shell
xrandr
```

Ce qui vous donne comme résultat les sorties vidéo disponibles, leurs résolutions et fréquences de rafraîchissement. Par exemple :

```shell
Screen 0: minimum 8 x 8, current 1920 x 1080, maximum 32767 x 32767
DVI-D-0 disconnected primary (normal left inverted right x axis y axis)
HDMI-0 connected 1920x1080+0+0 (normal left inverted right x axis y axis) 598mm x 336mm
   2560x1440     59.95 +  69.93
   1920x1080     60.00*   59.94    50.00    23.98    60.05    60.00    50.04
   1680x1050     59.95
   1440x900      59.89
   1280x1024     75.02    60.02
   1280x960      60.00
   1280x800      59.81
   1280x720      60.00    59.94    50.00
   1152x864      75.00
   1024x768      75.03    70.07    60.00
   800x600       75.00    72.19    60.32    56.25
   720x576       50.00
   720x480       59.94
   640x480       75.00    72.81    59.94    59.93
DP-0 disconnected (normal left inverted right x axis y axis)
DP-1 disconnected (normal left inverted right x axis y axis)
DP-2 disconnected (normal left inverted right x axis y axis)
DP-3 disconnected (normal left inverted right x axis y axis)
DP-4 disconnected (normal left inverted right x axis y axis)
DP-5 connected (normal left inverted right x axis y axis)
   2560x1440     59.95 +
   1920x1080     59.94    50.00
   1280x720      59.94    50.00
   1024x768      60.00
   800x600       60.32
   720x576       50.00
   720x480       59.94
   640x480       59.94    59.93

```

* Ouvrez le fichier [recalbox.conf](./../../../basic-usage/getting-started/recalboxconf-file)
* Une fois la sortie sélectionnée, renseignez-la dans cette partie du fichier `recalbox.conf` :

```ini
## Prefered external screen retrieved from ssh : xrandr
system.externalscreen.prefered=DP-5
## Force selected external screen to resolution ex : 1920x1080
system.externalscreen.forceresolution=1920x1080
## Force selected external screen to frequency ex: 60.00
system.externalscreen.forcefrequency=59.94
```

>Le signe **;** se trouvera par défaut devant les 2 lignes que vous modifiez. Vous devrez supprimer ce caractère devant chacune des 2 lignes pour activer vos modifications.
{.is-info}